{
    "question": "Gerakan kedua lengan yang benar saat bergerak untuk menolak pukulan di bola basket dengan tujuan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yg tertentu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna ada yg di iringin dengan menolak</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dan-jawablah-di-mana-asal-usul-ganefo-dan-apa-kepanjanga-275",
            "question": "Jelaskan dan jawablah di mana asal usul GANEFO dan apa kepanjangannya!.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pesta Olahraga Negara-Negara Berkembang atau Games of the New Emerging Forces (GANEFO), adalah suatu ajang olahraga yang didirikan mantan presiden Indonesia, Soekarno, pada akhir tahun 1962 sebagai tandingan Olimpiade. GANEFO menegaskan bahwa politik tidak bisa dipisahkan dengan olahraga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-dan-tujuan-menendang-bola-pada-permainan-sepak-bola-652",
            "question": "Jelaskan cara dan tujuan menendang bola pada permainan sepak bola dibawah ini!    \uf0d8 Menendang bola menggunakan kaki bagian dalam\r\n\r\n\uf0d8 Menendang bola menggunakan kaki bagian luar\r\n\r\n\uf0d8 Menendang bola menggunakan punggung kaki\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menendang bola dgn kaki bagian dalam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-bergerak-dan-bernyanyi-merupakan-salah-satu-contoh-gerakan-se-527",
            "question": "12. Bergerak dan bernyanyi merupakan salah    satu contoh gerakan senam ..\r\nA. artistik\r\nB. lantai\r\nC. irama\r\nD. ketangkasan\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban nya adalah</p><p></p><p>C </p><p></p><p>maaf kalau salah, mohon dikoreksi jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-tidak-termasuk-jenis-olahraga-yang-dapat-dijadikan-rekreasi-699",
            "question": "Yang tidak termasuk jenis olahraga yang dapat dijadikan rekreasi dibawah ini adalah...    a. Memancing b. Penjelajahan c. Bermain catur d. Mendaki gunung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. bermain catur</p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jadi jawabannya b. penjelajahan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau jenis olahraga misalnya memancing, main catur, mendaki gunung, basket, sepak bola</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekelompok-siswa-suatu-saat-mempunyai-minat-yang-sangat-tinggi-da-128",
            "question": "Sekelompok siswa suatu saat mempunyai minat yang sangat tinggi dalam mempelajari mata pelajaran Bahasa Indonesia, tiba-tiba mengalami penurunan. Jelaskan mengapa demikian, beri contoh konkret.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena pelajaran idonesia menurut mereka kayaknya kurang menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo salh moga berhasil:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-tentukan-hasil-bilangan-campuran-berikut-a12-56-34-b2-476",
            "question": "18. Tentukan hasil bilangan campuran berikut :    a.12 + 56 - 34\r\nb.23 X 3 - 33 -\r\nil bilan berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.34</p><p>b.-17 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bener2 ga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna kalu b itu salah yang benar adalah a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-latihan-untuk-meningkatkan-kekuatan-otot-lengan-935",
            "question": "Tuliskan contoh latihan untuk meningkatkan kekuatan otot lengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>push up</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah,semoga benatr</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Push-up</p><p>Bear crawl</p><p>Push-up segitiga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapat-anda-tentang-manfaat-olahraga-bagi-diri-sendiri-dan-898",
            "question": "Apa pendapat anda tentang manfaat olahraga bagi diri sendiri dan masyarakat    tolong di jawab dengan benar ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>[tex]{ \\boxed{ \\boxed{ \\red{ pembahasan}}}}[/tex]</p><p><strong>O</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>O</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>[tex]{ \\boxed{ \\colorbox{red}{semoga \\: membantu}}}[/tex]</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-olahraga-yang-menaungi-olahraga-senam-dinamkan-a-545",
            "question": "Organisasi olahraga yang menaungi olahraga senam dinamkan \u2026\u00a0    a. PRSI\r\n\r\nb. PERTINA\r\n\r\nc. PERSANI\r\n\r\nd. PERBASI\r\n\r\nk kalo salah iya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. <strong>PERSANI</strong><strong> </strong></p><p>PERSANI (persatuan  senam Indonesia) di bentuk pada tahun 1963</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.) PERSANI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Persatuan Senam Indonesia (PERSANI) dibentuk pada tanggal 14 Juli 1963, organisasi ini pertamakali dipimpin oleh Bapak R. Suhadi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-gerakan-mengumpan-atau-menendang-bola-dgn-punggung-kak-887",
            "question": "Sebutkan 4 gerakan mengumpan atau menendang bola dgn punggung kaki\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> *berikut adalah gerakan mengumpan atau menendang bola dengan punggung kaki*.</p><p></p><p>1.) Berdiri dengan sikap tegak dan melangkah dengan rileks. Pastikan kaki kiri berada di depan dan kaki kanan di belakang.</p><p></p><p>2.) Badan condong ke depan dan bersiap melangkah.</p><p></p><p>3.) Letakkan bola di samping bagian dalam kaki kiri, segaris dengan kaki kanan.</p><p></p><p>4.) Ayunkan kaki kanan lurus ke arah bola, tendang bola dengan punggung kaki.</p><p></p><p><strong><em><u>Moga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mem</u></em></strong><strong><em><u>bantu</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> Okky</u></em></strong></p><p><strong><em><u>kal</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>suk</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>de</u></em></strong><strong><em><u>ngan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jaw</u></em></strong><strong><em><u>aban</u></em></strong><strong><em><u> nya</u></em></strong><strong><em><u> jangan</u></em></strong><strong><em><u> lupa</u></em></strong><strong><em><u> klik</u></em></strong><strong><em><u> like</u></em></strong><strong><em><u> dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jadi</u></em></strong><strong><em><u>kan</u></em></strong><strong><em><u> jawaban</u></em></strong><strong><em><u> tercerdas</u></em></strong><strong><em><u> ya</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>Maka</u></em></strong><strong><em><u>sih</u></em></strong><strong><em><u> (^^)</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Berdiri dengan sikap tegak dan melangkah.Pastikan kaki kiri berada di depan dan kaki kanan di belakang/sebaliknya.</li><li>Badan menghadap ke depan dan bersiap melangkah.</li><li>Letakkan bola di samping bagian dalam kaki kiri, segaris dengan kaki kanan/atau sebaliknya.</li><li>Ayunkan kaki kanan/kiri lurus ke arah bola, tendang bola dengan punggung kaki.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>OK</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}